華為P40Pro混用京東方、LG OLED螢幕再惹爭議，華為粉絲帶顯微鏡買手機：我要買到LG螢幕的手機！

2018年華為發布的mate20 Pro採用LG OLED的版本出現綠mon問題，遭到了消費者的口誅筆伐，中國人分分高潮指京東方的OLED比LG更可靠，以後只支持國產京東方螢幕，永不錄用LG OLED。當然，事實是華為封裝LG OLED螢幕過程出問題，所以邊緣才會出現綠光。

兩年過去了，華為新一代旗艦P40Pro繼續混用京東方、LG的OLED螢幕，然而這次中國人卻想要LG螢幕了...

微博、知乎等網站充斥著「抽到京東方OLED就要求換貨的聲音」

有人總結出華為的策略：較受歡迎的銀色機身則較大機會抽到京東方OLED
螢幕質素不同，價錢卻一樣，華為用較好看的顏色來彌補價差...

有網民指出，京東方OLED即使是用淘寶，很多字體邊緣也是模糊、顯示不清晰。玩遊戲的時候遊戲人物的邊緣也較模糊。今年眾多旗艦手機螢幕都在宣傳色彩還原度，然而華為手機的色彩依然偏艷麗，認為是在掩蓋手機螢幕本身的缺點。

一眾預訂華為手機的網民祝願能夠抽到LG的鑽石排列OLED螢幕。

亦有人指出華為應仿傚OPPO手機，在包裝上清楚標示LG OLED

到底為什麼京東方的OLED較差？因為京東方採用了「周冬雨」的Delta排列方式，京東方的1080p OLED螢幕在華為P30 Pro上已經經過了充分的驗證，素質一般，而且這種排列在1080p分辨率上清晰度也不夠高，與三星、LG OLED螢幕的鑽石Pentile排列有肉眼可見的差距。

「周冬雨」Delta排列的有效子像素少了三分之一左右。一塊Delta排列的1080P解析率螢幕，等效標準RGB的ppi值大概就是720p，顯示效果相當於LCD螢幕上的720p。

這次華為P40 Pro解析度來到2640x1200之後這種情況會得到緩解，清晰度大概會跟鑽石Pentile排列的1080P螢幕差不多，日常使用也足夠清晰，但是LG的螢幕在相同解析度下，質素也會變得更好了啊，這就導致同樣的價錢，買到京東方螢幕的用戶就不願意了。但是在不出現大問題的情況下，官方是不會像Mate 20 Pro那時一樣直接換新機的，華為也沒有這個打算。

那麼又有一個問題來了，為什麼京東方不使用鑽石Pentile排列呢？其實京東方已經用過了，早華為P40Pro一個月多上市的小米黑鯊3 Pro手機就用上了鑽石Pentile排列，隨後三星法務上市聯繫，要求停止生產侵權產品。

三星在中國早於2013年申請了鑽石排列的專利，20年後才失效（也就是2033年），在專利過期之前沒有三星的專利授權，任何其它廠商不得生產像素排列為「鑽石排列」的OLED螢幕，也就是說，BOE做周冬雨排列的OLED螢幕並不是因為技術原因做不了鑽石排列，而是三星擁有專利導致BOE不能做鑽石排列的螢幕。等到專利過期的時候估計Mini LED/Micro LED已經接替OLED成為主流了。

在韓國政府協調下，LG可以使用鑽石Pentile排列，但像素較三星圓，而三星的像素較方型。

似以前買iPhone 唔要Samsung 晶片，要台積電

似現家買Samsung 唔要 exynos 要snapdragon

咁都關周冬雨事？

呢個至少唔使抽

消費者比左錢就梗係想得到最好既產品,不過買華為已經推翻緊我上一句

抽獎好玩

後門唔洗抽,人人有份

抽嘅話實俾人杯葛

iphone仲咁多人買
btw S3啲人爭住要Exynos

只買小米高層都用嘅iPhone

早期嘅exynos好似贏snapdragon？

exynos用ARM架構個陣係既

嚟緊轉返ARM？

Snapdragon 810個期 得Exynos可以避開過熱

影到月球背面, 個mon是但啦

係

之前mate 20單野，明明屎為封裝問題出現綠mon，就屈lg啲mon有問題！
家下再一次柒到應一應喇，屎為真係除左sony粒coms, 裏裏外外，軟件到硬件都係中階機水平！根本就唔值錢

同之前EPC班毒撚買iPhone要台積電一樣

次次出新機都有新玩法

再加amd gpu

呢家傳曬話iphone 12全部都係用京東方

CPU效能功耗要測試
1080p mon用垃圾排列跌到變720p一般用家都睇得出分別

平啲嗰兩部啫，價錢有分別就自己睇路啦

成班漢奸

我食花生等睇戲呀，死基曲記得平機12用京東方呀，唔用正契弟

事實上LG oled都好垃圾，兩舊都係屎

支那狗就係狗

2隻排法都係垃圾

乜撚嘢周冬雨 睇撚到我

電子狗小小嘢都做唔好

香港人咪又係 個時iphone 又係分台積電 三星 U

又係考驗小粉紅愛國既時候 支持下國產mon都唔得既

如果1080p嘅京東方mon放係6.1吋嘅12，實際有效ppi仲低過Xr
cut cost cut到用中國mon，正呀

一直cpu都係用arm公版架構
exynos最垃圾係gpu用mali

2個月前既新聞
事源屌米出左部微距影到屏幕像素排列既機 而後有人拎去門市影屎為P40個mon 再俾屌米高層轉發 揭發屎為用垃圾mon

唔係 呢幾年用Mongoose 所以比人屌打

S2果陣都贏到開巷
但而家exynos又慢又食電又熱
影相又差相

oled只係mini led既過渡屏幕
加上近來平價手機比較受歡迎
所以蘋果特意係呢個過渡期 張呢種低質大陸oled屏幕注入兩款低配置手機iPhone 12 “5.4”（Boe oled），12 max “6.1”（Boe oled）
一來可以再降成本迎合平價市場，提升競爭力 ，二來Oled本身壽命短
劣質oled壽命會更加短 到時可拎到平時不願轉手機
既低配置手機用家 可令佢哋到時不得不換新手機不可 從商言商對蘋果確實係有利沒害 但對這些用家黎講 就係蘋果既一隻白老鼠

Exynos 990 gpu係用緊Mali G77MP11.

cpu粒大核唔係用arm cortex架構，而係魔改左嘅Mongoose， 中核用左舊一代嘅A76

個極光綠幾型喎

諗起當年P10 eMMC 同UFS 混用

lg mon都唔算係好野吧

係V30柒咗姐

唔同既野黎

其實好簡單啫，唔買華為咪得

用過部v20 d烙印

iphone 又咪一樣要抽